發現台灣人對香港嘅了解唔係好深

之前去旅行同幾個台仔傾計 佢哋連香港有自己嘅貨幣都唔知 又唔知香港同澳門都係講廣東話

比較起嚟，香港人對台灣嘅認識程度好似多好多咁

好多臺灣人對臺灣歷史都唔熟
何況香港？
你睇下佢哋發明「小確幸」呢個詞就知
淨係搞掂自己就算
外間嘅事唔想煩

一聽到真係嚇親 香港求其搵個mk妹 都知台灣用繁體字啦

班玩lol嘅台灣撚
我打字打廣東話
佢打字覆我叫我講中文

台狗不嬲井底蛙之最嚟

台仔係公認弱智架wor

國際市場研究機構益普索（Ipsos）公布了「2016年全球無知國家排行榜」，前三名分別是印度、中國、台灣。

香港大部份人已經係極度政治冷感 但台仔連基本嘅常識都無

台北市樓價全球第一

香港世界第一

台仔鄉下佬多

姨丈台灣人 佢話以為香港人都講英文 講係識講但一般溝通都係廣東話為主

台豬

有次台仔講到好貴 話要成萬蚊一米

因為人地根本唔當你係d乜 ，係d港豬成日以為自己係世界舉足輕重，
同d大陸佬一樣，以為係人都要比面你。

同香港比全地球都好平

錯撚晒
佢地係井底之蛙

淫KAY首歌都係咁差唔多意思
你們的幸福

唔係掛? 之前識咗個台妹廣Hi來 佢好鍾意聽廣東歌同睇廣東戲

台狗淨係識講台日友好

其實絕大多數國家對香港嘅了解都唔係好深
遇過大陸人未聽聞過港幣
亦都遇過鬼佬連hong kong都未聽過
印象中好似得日本啲店員係比較了解香港
香港人應該多啲宣傳下香港先可以保持到香港嘅特色，否則外國人都只會覺得你係from China而唔係from hong kong

但港人開心指數唔及無知嘅人咁高

點解要了解

台灣人真係唔識英文 好簡單問佢what are you doing 佢都唔明

真係不能同意更多

無人既人緊係開心架
淨係活係自己個世界

印度因為窮

強國因為牆

台灣因為蠢

我想講好多國家都唔係好似香港人咁，
咁有國際視野，知道咁多野
（台灣人並唔係唯一，好多美國人咪又係完全唔知）

咁美國起碼真係好多方面都世界第一 人哋自我中心得起

臺灣教育制度真係on鳩

我都唔知有咩國家會同啲年輕人講英文唔重要

佢哋嘅普及教育的確 ，
所以佢地普遍嘅缺點係冇常識

在台灣講到「村上春樹（むらかみはるき）」這位日籍作家應可說是無人不知、無人不曉，「小確幸」一詞就是出自於他與安西水丸（あんざいみずまる)合著、於1996年出版的插畫散文集「尋找漩渦貓的方法(うずまき猫のみつけかた)」書中。以下引述原文來說明：

生活の中に個人的な「小確幸」（小さいけれども、確かな幸福）を見出すためには、多かれ少なかれ自己規制みたいなものが必要とされる。

(想要在日常生活當中找到自己的小確幸(小而確實的幸福感)，多少需要一些必須遵守的個人規範存在。)

日文變做中文

唔撚合理啦大佬
確幸

幾多個人會覺得呢個vocab好聽

19世紀時中國從日本輸入新詞，大部分進入漢語的日語借詞都是日語中的「和製漢語」。舉凡「電話」、「幹部」、「藝術」、「否定」、「肯定」、「假設」[註 1]、「海拔」、「直接」、「雜誌」、「防疫」、「法人」、「航空母艦」都是屬於和製漢語日語借詞。

咁講落台狗井底又可以理解嘅
各方面都咁撚廢又好難要求佢有世界觀

某程度上，我覺得係。

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，
就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，
一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，
偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，
再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，
傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，
所以話，呢個地方真係十分淫亂。

都幾on9 架

人地唔撚志在你 咪唔想了解囉

得罪講
韓國人比起日本人更了解香港
雖然我地好憎人
但韓國由以前都依家都好崇港
好多都知香港同中國唔同
反而日本大部份人都當香港真係中國

台灣撚廢到你打字打個英文都睇唔明嫁啦

日本朋友話佢嚟香港旅行前特登學咗幾句普通話
我話我哋母語係廣東話喎
佢：

好好奇韓國人崇港崇啲咩

但話晒香港都係台灣附近其中一個已發展城市 加上大家都係寫繁體字 起碼書面上嘅語言係一樣啦

大把港豬咪一撚樣
唔好打飛機啦

有咁多國際視野把撚咩
人地又唔係全球貿易中心

香港人有國際視野又點
有幾多間企業真係衝得出香港
人地台灣又有幾多間企業衝得出香港

識好多台灣人唔知香港用繁體

台狗=井底之蛙呢樣野就人所皆知架啦

我發覺我講錯咗啲嘢 應該話日本得啲店員係分到你係香港人，其他人都唔太了解香港

早排打機識咗個台灣人 後生
佢以為香港有牆 好驚訝點解會知佢哋台灣嘅新聞

起碼港豬唔會唔知台灣用繁體字

韓國人以前好鍾意睇香港電影
英雄本色係差不多家傳戶曉

同埋佢地覺得香港好先進
好似外國嘅文化
（係亞洲區入面屬於好buy西方文化）

台狗蠢都唔係第一日嘅事啦

呢個有啲誇張，打開機嘅都知好多game都係台港澳同服，同台灣點會有牆 好明顯你係俾啲台狗笑緊香港=支那

小確幸係村上春樹發明 日本人嚟

唔講以為台灣同你有親
人地台灣人心諗

無知特別大聲

咁係咪必須要知道先 ?

你地將自己既意願強加喺人地身上 係一種獨裁

香港人咁鬼多國際視野
乜雞毛蒜皮都識
但冇一樣真係可以用黎做實事

全部都係一係就拎黎娛樂講笑
例如出去旅行用、平時吹水拋書包

一係就拎黎預測市場投機
跨國炒股炒樓炒廚師腸炒乜炒嘜

仲有一樣就係拎黎俾啲人打飛機用
例如樓主

一個女仔 無主動問你拎電話

咪即係對你無興趣囉

咁兒登仔又會話人地係雞係公廁呀嘛

明既明既

難聽啲講， 兒登仔又有幾了解周邊國家啫

了解既層面咪又係因為去旅行而知

台妹係人間性器可以無知 台仔可以攞去打靶

笑佢哋台狗唔係無原因

小確幸係日文黎

台灣係香港隔離
用同一種文字
足夠先進接觸外界/網上資訊
各種各樣既淵源

你用鬼佬做例子

台灣人最恐怖係自我中心
好多時自大源於無知
今時今日佢地既主流傳媒都仲係話緊自己「四小龍」
COME ON JAMES
香港20年前都冇人再話自己四小龍啦
d媒體成日都話「連上海的薪資都比台灣高啦!」
其實台北呢個城市已經唔係同上海同一個level啦好冇
要比就拎大陸d 二線城市比啦，22k TWD一個月好多咩
事實就係台灣係咁落後
但可怕既係佢地封台北人係天龍人，當左台北係世界前列既城市

話番轉頭，其實香港人得一個優點：肯認衰
我地都識反躬自省，知道自己有d咩缺點
但係台灣人

其實唔了解呢樣野既香港人都好井底之蛙

台灣人日日食垃圾食到懞左

台灣真係好窮好無知
一直都活係自己個世界

唔知點解次次屌台灣都會有人拉埋香港落水

我認真討論啦
台灣人的確好無知

但國際視野根本係只有以三級產業為主既經濟結構先需要
所以台灣唔需要咁多呢啲人

咁兒登仔咪可以笑啲台狗無得出國旅行，無得透過旅行了解周邊國家囉

你哋香港人好得幾多

知道有問題都唔夠膽企出嚟淨係夠膽喺 鍵盤 打字

台狗出名智障
識幾個廿幾歲台妹 機場都未去過

港澳人咪知，人哋台灣人只要有台服就好了 邊會理咁多
不過條友仲問我有無食過臭豆腐 講到得台灣先有咁 明明香港都大把

冇呀
想表達呢個議題就係零討論價值

我養嗰隻狗都好快樂呀, 咁又點

如果要打飛機就唔係只係話佢地依樣野啦 依家係講緊對一個鄰近城市嘅好基本層面嘅認識

講真 如果台灣人唔知香港早兩年有雨革嗰啲我真係覺得好正常

台仔個腦剩係得性愛 容納唔到其他嘢

個字係村上春樹發明
俾佢地亂鳩咁用到錯哂

何止對香港唔深 對成個世界都係... 我以前係台灣讀書 政大既人都可以國際觀好差

sad but ture

IGNORANCE IS STRENGTH

小確幸的意思：微小而確實的幸福
這個詞來源於日本，出自村上春樹的隨筆，由翻譯家林少華直譯而進入現代漢語。小確幸的感覺在於小，每一枚小確幸持續的時間3秒至一整天不等。

原文網址：

林少華係強國人

世界無知國家第二位

垃圾到仆街嘅地方

用呢張圖嘅人可唔可以解釋下南韓點解咁有國際視野

除左扑野 台灣人仲識咩野

淨係計佢地d綜藝同mama都有播過我既歌就知以前係韓國幾撚紅。
一個張國榮屌打kpop啦都夠

台灣人傻系就傻系啦
絕大部分國家
你無出過國就唔好扮啦
香港咩級數城市啊傻系
台灣人傻仲要爭住同佢地刷屁股
Taiwan no你老母1咩

以前d韓國人睇香港電影聽香港歌大
新一代就鍾意香港種氣氛
唔難發現真係周街韓國旅客
除左中國人外最多外國人黎留學既就韓國人

以前香港電影業最勁嘅時候
周潤發 張國榮

香港排第17喎，都唔好得幾多

咁有冇例子反映到南韓咁唔ignorant？
Methodology又唔寫，ignorance個準則又唔講，求其整張圖就可以周圍傳

你去過好多國家咩，我出親國同會同唔少當地人傾計，喺亞洲黎講台灣一定出名過香港，未出過國就唔好以為香港好撚高級啦 你呢啲懶係以為自已好高級嘅西客態度就係出國影衰香港嗰班人

你無知程度同台狗有得揮
有冇諗住移民？

台狗 鄉下美國佬 最自大 無知 井底嘅發達地區人
幅最無知國家圖好match

台灣=中華民國
係香港人以前嘅母國 新聞coverage一路都高 又係旅遊熱門地方

相反香港對於台灣人嚟講只係中國大陸邊緣嘅一個殖民地/城市
唔知都冇乜出奇
台灣人對香港嘅認知多數來自港產片 例如古惑仔

無錯呀，中國人一向覺得普通話先係中文

粵語唔係普通話嘅方言，係一種獨立嘅語言

係香港人大中華思維

中：國民觀念 自大 性開放 古惑仔 目空一切
台：國民觀念 自信 性解放 鄉下仔 自我中我
港：殖民觀念 自卑 性抑壓 醒目仔 鑒貌辯色

睇下台灣新聞/節目就知，成日講埋啲八婆野

去到台灣旅行，無論你轉邊個新聞台都好似睇緊東張西望或者娛樂台咁
講下北孝忠路最近有一間好夯既雞扒店大排長龍
讚下自己「作為四小龍的台灣」的觀光熱點係邊度
了解下夏天民眾既消暑方法
八婆下邊度有賣奶茶西施
quote下PTT 既鄉民睇法

成個社會都係垃圾資訊，主旋律都係BITCH

反支那反港共又唔見你地咁落力
反共基地台灣(曾經) 就日屌夜屌
連登仔覺得好有優越感？

因為香港淪落到要踩台灣踩澳門先搵到立足點
明明早廿年仲講緊紐倫港

台仔淨係識奶日本仔鞋底 同連登仔一樣

上年同澳洲人吹水，好幾個都話香港係港Japanese.之前有個節目訪問英國人，佢地都係咁答。

你會唔會理d非洲小國用咩貨幣講咩話呀on9

夠精景

或者咁講啦
一個地方既人應該要對自己鄰近既國家/地區有最起碼既認識
冇呢個程度既認識就係無知
澳洲、英國呢d 畢竟離得太遠
唔通人地英國人每個星期放假都揸車去既法國、比利時又期待香港人知道咁多?

台狗個世界不嬲都係得自己 要全世界圍住佢地轉

(想要在日常生活當中找到自己的小確幸(小而確實的幸福感)，多少需要一些必須遵守的個人規範存在。)

問題在於呢句
想要xx 就要xx
條件複句都學過啦
成件事前提係自己要守規矩
例如會排隊,出入見到人會打招呼,會讓人行先
由自身去開始
如果其他一樣咁做
小確幸係會有
再到成個社會咁做
咁就係一個好好嘅風氣
到時幸福都得啦

而唔係好似啲on9咁乜買杯珍珠奶茶食啲on9貴野去下旅行
乜撚就叫小確幸
嗰啲都得，我講句屌你老母都係小確幸啦

仲有要睇地方
你試下去內地由自身去開始守規矩
唔駛三個月你渣都冇呀
幸?邊撚到幸呀?

香港呢種級數既城市係崇台狗口中竟然係
「未出過國就唔好懶以為香港好高級」
笑死 崇台狗果然係垃圾
繼續扮啦垃圾窮鬼金鐘死賤種連登仔

佢地國際觀又真係差左啲

成日識到啲台仔問我識唔識中文我都唔知點答佢地

文字同語言都唔撚識分

下？ 你認真？

你去咩國家？

香港點都勁過台灣啦

我邊撚度崇台啊屌你老味，台灣呢啲同大陸鄉下一樣嘅地方去完一次已經唔想去。我起碼有錢去旅行，知道香港係咩地位，自己見識少就鬧人窮。

去個咁多地方，得英國同韓國識得分開香港同中國

日本台灣韓國呢啲大家一定去過啦，澳洲星馬泰越南俄羅斯土耳其美國西岸我都係自已一個自由行，接觸過嘅外國人一定唔少，根本就分唔出你係香港人，去親日本都俾人當台狗，去東南亞就俾人當星加坡人，係鬼佬眼中你都只係一般亞洲旅客，點解會覺得自己高級

東京人都會以為東京樓價第一

唔係 我唔係指呢點

我係指未遇過冇聽過香港而聽過台灣既人

我唔覺得係亞洲知名度上香港會低過台灣

將台灣當係泰國既反而遇過

英國「易普索莫里」（Ipsos MORI）組織的調查結果發現，在 40多個調查國家中，臺灣名列「無知國家排行」的第三名。反映台灣對於國際關鍵議題的輕忽與台灣現況了解不足，導致無法與國際議題連結。

英國「易普索莫里」在2016年9到11月，針對40個國家抽樣2萬7250位16歲至64歲的訪談者，進行一項「無知指數」的調查，提問問題包含國家人口數與未來人口數、誰當選美國總統、自己國家的醫療保健支出相關、房屋所有權、該國的穆斯林人口佔比、同性婚姻…等。

所謂台灣第一大城市台北
去到真係笑左
成個中國二三線城市咁

可能係我遇到嘅人嘅問題，係旅遊區以外嘅地區遇到嘅人都唔太了解香港，去住民宿都只係俾人問過係唔係台灣人/大陸人，要慢慢同佢地解釋返香港人呢個概念

有冇諗過係冇人想知烏煙瘴氣既地方係點?

你會唔會對台灣了解好深

廣對話就得1000幾萬人講，普通話就成10億人講，邊個井底蛙都未知

我個標題寫錯咗 其實應該係話 發現台灣人對香港嘅了解好少

日本人英文都係垃圾level，衰過台灣

新一代日本人會唔會好啲

無錯，其實你問鬼佬，好多都對香港不熟悉，真係只當你普通Chinese...亞洲人黎講，佢地通常只特別鐘意日本同新加坡，聽到你係come from呢兩個國家，會特別客氣

照你咁講嘅話 中東啲國家大部份部都唔使了解

唔會

我地香港年輕人都要引入"小確幸"概念啦，搵夠夠食就算，脫離香港奴工制度，先會衝擊到既得利益者

小確幸 係黎自 村上春樹

啱 啲台霉成日話咩“上海快追上台北了”

用語言人數去區分
笑撚死我
睇嚟你先係井底蛙

台狗無腦出咗名
你見過狗識了解其他地方？

之前去台灣旅行 有個台灣朋友帶我周圍去
跟住我望住個景點簡介牌睇佢寫乜
點知個台灣人話:有甚麼看不懂的嗎？我教你
我即刻R曬頭
原來佢以為我地香港睇開簡體字 唔識睇繁體

佢地以為香港人唔識寫中文字兼好鍾意返大陸讀書㖭

我喺大阪都識過一個台仔
真係幾無知下
可以問我香港係咪講普通話？
傾多陣都同佢冇嘢講

利申：識好多台灣人熟香港

890年代香港電影同歌星係韓國都好出名
英雄本色過左30年到依家韓國人都仲周不時搬上電視講
同埋KPOP以前都係好有香港明星既影子

好多人見到香港人都仲係講緊陳浩南同速哥

用咩分？

屌 前排同一個打開機嘅台灣fd 問佢食唔食雞
佢竟撚然以為支那行動先係國際版
話pubg先係大陸版
btw佢地down唔到pubg 要翻牆
on9

台狗不嬲冇腦

台灣妹還好 但台仔係又蠢又毒 咩都唔知 以為得會地用繁體字 以為所有簡體都大陸9 其實係馬仔同圾仔 之後比馬坊屌埋佢地一份

想當年香港幾勁 韓國人係極級祟拜 周潤發 劉德華個個年代 ，依家變我地睇kpop